關於琴晚港鐵車長一事

長文。

琴晚白衫入車打人一事，相信大家都好憤怒，但網上見大量人不滿車長做法，起完底再大量攻擊，咁係好唔公平，可能好嬲，但視線唔應該轉係佢身上。

想係到回應幾個我知既問題，想講車長做到野有限，岩唔岩大家判斷。

1.點解咁既情況仲要清客？
講返平時突發事件程序，車長責任係報告控制中心，由控制中心主任（TC）發出命令、聯絡站員或其他party處理。所有車長行為，車長無職權擅自行動。

所以琴晚大家聽到清客一事，係上頭發出清客命令，佢先再繼續執行。

2.車長點解乜都唔做
車長可以做既，就係聯絡TC，基本上車長離開車長室都要問准左TC，有授權先可以。

另外，TC平時有突發事，做法係不斷call車長，不停要車長回應，比如佢叫清客，一定會不停施壓：問清左客未，問到車長回應為止。另外個刻車長radio亦可能聽到上級督導call佢（可能係協助，可能係施壓，睇唔同當更督導做法）。

唔係想申辦，但個刻車長個刻個環境好混亂。而且，如果不聽命令，甚至只係做得慢左手腳，過後係要比大sir留底問話，亦會連累埋督導比人問話，亦有機會要簽statement作記錄。總之係有一大堆後續野做，形成左成條線做野方法就係：聽order就無事，唔聽話就要罸。

雖然唔係藉口，但想講公司做野文化就係咁，前線有事，只係不斷比人卒，基本上無乜人會保前線。

至於可能有人覺得係咪order就聽？呢個留比大家討論，我想講係車長做到野有限。

3.點解唔關門開車？
大家都睇到，打人一刻好多白衫頂門，而列車只要頂一頂，佢就會彈開，彈三次出fault，所以呢個情況係關唔到門的，而關唔到門，車當然開唔到。

咁樣講希望幫到大家睇清d，亦希望部分網民唔好再為難個車長，佢可能有做唔好既地方，但唔能夠、亦唔應該係佢負上全部責任。

亦都唔好模糊左視線，最最大問題都係警察點解可以咁長時間都唔出現，整段時間都無人維持治安，任由市民生命財產受到威脅。作為公權力、唯一合法配有、使用武力既機構，點解可以完全失蹤？咁落去係咪要市民自己武裝起來，保護自己呢？希望大家可以槍頭一致對準警察既惡行。

最後放條港鐵發佈既timeline，佢寫係好早報左警的。

以下為港鐵交代事件的時序。

7月21日 晚上10時45分

西鐵線元朗站職員發現車站大堂有人發生爭執，車站職員隨即通知車務控制中心。

晚上10時47分

港鐵報警。隨後元朗站大堂發生衝突，其間車站的消防警報被啓動。

晚上10時56分

因應元朗站突發情況，為確保其他乘客安全，車務控制中心安排西鐵線來回方向的列車不停元朗站，同時嘗試安排列車在元朗站接載乘客離開，但由於元朗站月台上有列車因車門受阻未能離開，因而未能成功安排空載列車到元朗站。

晚上11時14分

一架列車停在元朗站往屯門方向的月台，其後月台亦有發生衝突，該列車於11時14分開出。

晚上11時19分

車務控制中心恢復西鐵線於元朗站停車。

晚上11時44分

元朗站大堂再次發生衝突，控制中心安排西鐵線來回方向的列車不停元朗站。

晚上11時55分

因應警方要求，元朗站於11時55分關閉。

對於今次突發事件，港鐵表示，當時港鐵車站內的職員人數有限，他們已即時聯繫車務控制中心以配合所需的車務調動。由於站內有大批人士打鬥，車務控制中心得悉情況後亦即時通知警方尋求協助。

清客EXCUSE ME？無人打交/站外開戰已經叫飛站，有人沖入月台打人然後要求架車係個咁亂嘅站度清客落去？

推

樓豬講得岩
不過連登仔見你幫mtr講野就負左先

港鐵做法一定有問題。
我唔係為港鐵平反

推 車長真係無辜 負責任係都應該青衣個班食 佢地一定知月台情況 咁都落呢個order 個車長都控制唔到開車

好撚心你地咪撚On9啦
屌你老母 我真係至撚憎你地呢班垃圾
佢唔撚閂門 唔撚開車
佢係車長 佢有權選擇做定唔做
佢唔撚閂門,而家幾撚多無辜既人比人打
而家一句話要聽站長話 係咪就可以將個責任推得一乾二淨
車長同站長都有問題
兩個都係擺撚明有心啦
咪再係度洗白啦屌你老母
望下d無辜市民先啦

其實政府已經幫唔到我地
點解仲比佢有公權力去維護社會, 執行法律

狗鐵不合作運動嘅post都講過㩒左緊急制會開唔到車
琴晚就係有人㩒左制

雖然好有道理 但好可惜 如果今次列車出面死咗人呢 件事又會係邊個負責
台鐵單嘢聽過未？ 架車行到一半出有問題 上面唔比停 站長 調度員 不停施壓比車長 要佢一邊開車一邊搵問題 最後列車出軌 死咗唔少人 最後結果係點